# «Сервис уведомлений»

fabrique_api

## Описание

Сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики.

## Технологии

    celery==5.2.6
    Django==3.2.13
    django-filter==21.1
    djangorestframework==3.13.1
    docker==5.0.3
    docker-compose==1.29.2
    dockerpty==0.4.1
    docopt==0.6.2
    drf-yasg==1.20.0
    python-dotenv==0.20.0
    redis==4.2.2
    requests==2.27.1
    flower==1.0.0

## Запуск проекта в dev-режиме

Клонирование файлов из репозитория прописать в консоли:

    git clone git@gitlab.com:Pavelkalininn/fabrique1.git

###Для частичного запуска проекта (только Django):

В директории проекта создайте и запустите своё виртуальное окружение командой (Windows):

    python -m venv venv   
    source venv/Scripts/activate
    python -m pip install --upgrade pip
    
Установка зависимостей из файла requirements.txt:
    
    pip install -r requirements.txt

### Для централизованного запуска проекта через docker-compose:
Создайте образы и запустите новые контейнеры в директории с файлом docker-compose.yml
командой:

    docker-compose up -d --build 

После запуска всех контейнеров можно ознакомится документацией на API по адресу:

    http://127.0.0.1:1337/docs/   (SWAGGER)
    http://127.0.0.1:1337/redoc/  (REDOC)

## Начальный адрес API:

    http://127.0.0.1:1337/api/v1/

## Адрес панели администратора:

    http://127.0.0.1:1337/admin/

### Все созданные через API объекты Message отправляются на внешний API для отправки клиенту. А вот создавать их на основе фильтра тасков celery не получилось, хоть и прописана вся логика, что-то важное упустил.

## Дополнительные задания:
1. Минимальное тестирование присутствует в папке tests
2. Docker-compose подготовлен и работает
3. По адресу /docs/ открывается страница со Swagger UI и в нём отображается описание разработанного API
4. Обработка ошибок и откладывание отправки данных на внешний API работает


Автор __Паша Калинин__
